\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{geometry}
\geometry{paperheight=30.5cm,left=0.5cm, right=0.5cm, top=0.5cm, bottom=0.5cm}

\usepackage{parskip}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{multicol}

% COULEURS MODERNES
\definecolor{maincolor}{HTML}{1D3557}
\definecolor{accent}{HTML}{E63946}
\definecolor{sectionbg}{HTML}{F1FAEE}
\definecolor{lightgray}{HTML}{F8F9FA}
\definecolor{darkgray}{HTML}{495057}
\definecolor{techcolor}{HTML}{457B9D}



% SECTIONS STYLISÉES
\newcommand{\cvsection}[1]{
    \begin{tcolorbox}[
        colback=sectionbg,
        colframe=maincolor,
        boxrule=1pt,
        arc=2mm,
        left=4pt,
        right=4pt,
        top=2pt,
        bottom=2pt
    ]
        \textbf{\textcolor{maincolor}{\Large #1}}
    \end{tcolorbox}
}

% BOÎTE POUR EXPÉRIENCE
\newcommand{\experiencebox}[4]{
    \begin{tcolorbox}[
        colback=white,
        colframe=lightgray,
        boxrule=0pt,
        arc=2mm,
        left=0pt,
        right=0pt,
        top=0pt,
        bottom=0pt
    ]
        \textbf{#1} \hfill \textit{#2}\\
        \textcolor{darkgray}{\textit{#3}}
        \vspace{1pt}
        
        #4
    \end{tcolorbox}
}

% BOÎTE POUR PROJETS
\newcommand{\projectbox}[3]{
    \begin{tcolorbox}[
        colback=lightgray,
        colframe=techcolor,
        boxrule=1pt,
        arc=2mm,
        left=4pt,
        right=4pt,
        top=2pt,
        bottom=2pt
    ]
        \textbf{#1} \\
        \textit{#2} \\
        #3
    \end{tcolorbox}
}


% ICÔNES COLORÉES
\newcommand{\coloricon}[2]{\textcolor{#1}{#2}}

% LISTES PERSONNALISÉES

% ENVIRONNEMENTS PERSONNALISÉS
\newenvironment{projecttasks}{
    \begin{itemize}[label=\coloricon{techcolor}{\faArrowRight}, leftmargin=10pt, itemsep=0.5pt, topsep=1pt]
}{
    \end{itemize}
}

\newenvironment{qualitylist}{
    \begin{itemize}[label=\coloricon{accent}{\faStar}, leftmargin=10pt, itemsep=0.5pt, topsep=1pt]
}{
    \end{itemize}
}
\newenvironment{qualitylist2}{
    \begin{itemize}[label=-, leftmargin=10pt, itemsep=0pt, topsep=0pt]
}{
    \end{itemize}
}
\newcommand{\projecttaskslabel}{
    \vspace{1pt}
    {\textbf{\textcolor{maincolor}{Mes tâches :}}}
    \vspace{1pt}
}



\begin{document}

% HEADER SIMPLE ET PROFESSIONNEL
\begin{center}
    {\Huge\bfseries Djihene Guitoun} \\[4pt]
{\normalsize \raisebox{-0.1em}{\faEnvelope}}~\href{mailto:d_guitoun@esi.dz}{d\_guitoun@esi.dz}
    \hspace{0.5em} 
    \faPhone~+213 798 637 302
    \hspace{0.5em} 
    \faGithub~\href{https://github.com/djiheneguitoun}{github.com/djiheneguitoun}
    \hspace{0.5em} 
    \faLinkedin~\href{https://www.linkedin.com/in/djihene-g-67272a280}{linkedin.com/in/djihene-g-67272a280}
\end{center}

\vspace{4pt}
\hrule

% <---- SECTION ABOUT ME  ---->
\cvsection{À propos de moi}
{
Étudiante en 5\textsuperscript{e} année à l'école nationale supérieure d'informatique (ESI) en Algérie, je me spécialise en IA et développement logiciel. Je maîtrise la conception d’applications web/mobile et l’intégration de solutions IA (deep learning, NLP, computer vision).
Autonome, rigoureuse et passionnée par l’innovation, je sais m’adapter rapidement et travailler efficacement en équipe. 


\textbf{Parcours académique~:}

\textit{Apprentissage à l’ESI Alger (2021--2026)} -- Modules étudiés~: Bases de Données Avancées, Apprentissage Automatique, Analyse de Données, Compilation, Calcul Haute Performance, Virtualisation et Cloud, Réseaux, Systèmes Distribués, Théorie de la Programmation, Optimisation combinatoire.

\textit{Baccalauréat 2021}
Sciences Expérimentales, Lycée Hamzaoui Med Laid, Note : 18,38/20 (Mention : Excellent)


}


% <---- EXPERIENCE  ---->
\cvsection{Expérience}

\experiencebox
    {Plateforme TeraTalent : Espace pour Prestataires et Employés~\href{https://drive.google.com/file/d/1Sc54bVojvBmlxIMNOP5fGeovO06zG_uA/view?usp=drive_link}{\color{accent}\faExternalLink*} — Stage d’été RDSI}
    {Oct – Déc 2024 }
    {Stack : Django REST Framework, PostgreSQL, React.js, Azure}
    {
Développement d’une plateforme de gestion des missions entre prestataires, employés et clients. Elle permet la planification des employés, le suivi des missions, les échanges collaboratifs et l’évaluation post-mission.
    }

\experiencebox
    {Application Sécurité Routière (RouteGuardian)~\href{https://drive.google.com/drive/folders/1lKGPTv5d-271SaSe28o7MKgqzwcwePOU}{\color{accent}\faExternalLink*} — Stage d’été DNSR, LMCS}
    {Juin – Sept 2024 }
    {Stack : Flutter, Firebase, Google Maps API ,OpenAI}
    {
Développement d’une application mobile pour le signalement d’accidents avec localisation, photos et niveau de gravité. Intégration de cartes interactives, d’un chatbot et d’un dashboard agent pour le suivi, les alertes et la gestion des incidents.
    }

    \experiencebox
    {Décentralized Federated Graph Learning for APT Detection — PFE}
    {2025}
    {Stack : Python, PyTorch, GNN, Federated Learning}
    {
Exploration de l’utilisation des Graph Neural Networks pour détecter les Advanced Persistent Threats. Mise en œuvre d’algorithmes d’apprentissage fédéré décentralisé pour améliorer précision et robustesse, et évaluation selon précision de détection et scalabilité.
    }
\experiencebox
    {Développeuse Full Stack — Elbiometria Solutions}
    {2024 – 2025}
    {Stack : PHP, MySQL, HTML, CSS, AJAX, Bootstrap}
    {
Développement d’applications de gestion des immobilisations et de l’inventaire pour entreprises, avec interface responsive, fonctionnalités de suivi des stocks et génération de rapports automatisés.
    }

\cvsection{Activitées Extrascolaires}
\textbf{AMANA} ~\href{https://github.com/djiheneguitoun/Amana}{\color{accent}\faExternalLink*} \hfill \textit{DFC Hackathon – Djezzy Club \& Micro Club USTHB} \\
\textit{React, Django, SQLite, Blockchain} \\
Plateforme de dons sécurisés via smart contracts offrant une transparence totale grâce à la blockchain, avec suivi en temps réel et visualisation des transactions.


\textbf{Hug It} ~\href{https://github.com/djiheneguitoun/hack_in}{\color{accent}\faExternalLink*} \hfill \textit{Hack In 6 – Club Scientifique de l’ESI (CSE)} \\
\textit{React, Express.js, MySQL} \\
Plateforme de soutien en santé mentale avec réservation de séances et espace communautaire sécurisé pour partager des histoires anonymes.


\textbf{Bottle Counting in Retail Shelves} ~\href{https://github.com/djiheneguitoun/BottleCounting}{\color{accent}\faExternalLink*} \hfill \textit{AUP Algeria – Club ETIC} \\
\textit{YOLOv8, Python, OpenCV} \\
Système de détection et comptage automatique de bouteilles sur étagères avec génération de rapports d’inventaire précis.

 

\cvsection{Projets}

\projectbox
    {IRCHAD ~\href{https://github.com/Orama4}{\color{accent}\faExternalLink*}}
    {Kotlin, Next.js, Express.js, PostgreSQL, YOLOv8, OCR, OpenCV, IoT (Arduino, ESP32, BLE, ultrason), MQTT}
    {
        Système de navigation intérieure pour personnes malvoyantes : cartographie, localisation temps réel et détection d’obstacles.

        \begin{itemize}
            \item Génération automatique de cartographie à partir de plans avec OpenCV.
            \item Navigation temps réel avec guidage vocal/haptique et Détection d’obstacles via ultrason et YOLOv8.
        \end{itemize}
    }


\projectbox
    {PeriSource ~\href{https://github.com/djiheneguitoun/PeriSource}{\color{accent}\faExternalLink*}}
    {Django REST, Elasticsearch, MySQL, Docker, spaCy}
    {
        Plateforme pour rechercher et consulter des articles scientifiques, avec import et traitement automatique des PDF.

        \begin{itemize}
            \item Extraction et structuration automatique du contenu des PDF via spaCy et regex.
            \item Containerisation du backend, frontend, Elasticsearch et MySQL avec Docker.
        \end{itemize}
    }






 \projectbox
    {Doccur : Application mobile de gestion de rendez-vous médicaux~\href{https://github.com/djiheneguitoun/Doccur_frontend}{\color{accent}\faExternalLink*}}
    {Kotlin, Django, SQLite, Firebase}
    {
        Application mobile pour faciliter l’interaction en temps réel entre patients et médecins.

        \begin{itemize}
            \item Gestion des prescriptions numériques et de l’historique des patients.
            \item Planification et gestion des rendez-vous (réservation, modification, annulation) avec mode hors-ligne.
        \end{itemize}
    }




\projectbox
    {PharmaSCADA ~\href{https://github.com/djiheneguitoun/Pharmaceutical-production-Monitoring-System}{\color{accent}\faExternalLink*}}
    {Arduino Nano, DHT22, SCADA, Architecture Logicielle, React}
    {
        Système SCADA pour usine pharmaceutique : surveillance temps réel et contrôle de production.

        \begin{itemize}
            \item Modélisation et documentation architecturale pour garantir performance et disponibilité.
            \item Prototype de monitoring avec Arduino Nano et DHT22, collecte et visualisation des données en temps réel.
        \end{itemize}
    }

\projectbox
    {CAREO ~\href{https://github.com/djiheneguitoun/CAREO}{\color{accent}\faExternalLink*}}
    {PHP, PhpMyAdmin, WAMP, HTML, Tailwind CSS, JavaScript, AJAX, QR}
    {
        Application web  pour gérer les activités, membres, partenaires et interactions publiques d’une association caritative. 

        \begin{itemize}
            \item Gestion complète des membres, partenaires et activités de l’association.
            \item Intégration de fonctionnalités de dons et interactions publiques.
        \end{itemize}
    }
\projectbox
    {Plateforme Crypto ~\href{https://github.com/djiheneguitoun/plateforme_crypto}{\color{accent}\faExternalLink*}}
    {React, Node.js, PHP, JavaScript, Tailwind CSS, PDF Export, QR}
    {
        Plateforme de gestion des actifs cryptos saisis avec interfaces publiques et administratives pour le suivi, l'analyse et les transferts.

        \begin{itemize}
            \item Dashboard : stats globales, alertes et suivi des cas et saisies.
            \item Cas & Saisies : création, modification, impression PDF, vérification des actifs.
            \item Analyse forensique : simulations de solde, rapports PDF, transferts automatiques.
            \item Transferts & Confiscations : approbation, refus, ordres du juge et mise à jour des états.
            \item Gestion utilisateurs : création, modification, suppression et rôles d’accès.
        \end{itemize}
    }
\projectbox
    {Parc Auto ~\href{https://github.com/votre-username/parc_auto}{\color{accent}\faExternalLink*}}
    {Laravel, PHP, MySQL, Blade, JavaScript, mPDF}
    {
        Application web de gestion de parc automobile : suivi des véhicules, chauffeurs, sinistres et documents.

        \begin{itemize}
            \item Gestion complète des véhicules (documents, images, assurances) avec tableau de bord interactif.
            \item Module de gestion des sinistres : suivi des réparations et assurances associées.
            \item Génération de rapports PDF et paramétrage personnalisable de l'application.
        \end{itemize}
    }

\projectbox
    {GDG Hack Hub API - GDG Algeirs} 
    {NestJS, MongoDB, Prisma}
    {
        API backend pour gérer et évaluer les projets de hackathon GDG

        \begin{itemize}
            \item Jugement multi-critères personnalisable pour chaque hackathon.
            \item Importation et ajout des participants via fichiers CSV.
        \end{itemize}
    }

\projectbox
    {Alumni Platform – Club scientifique de l'ESI} 
    {Express.js, PostgreSQL, Prisma}
    {
        Plateforme pour retrouver les anciens de l’ESI, filtrer par domaine et communiquer facilement entre membres.

        \begin{itemize}
            \item Gestion des profils et vérification des membres/alumnis.
            \item Messagerie interne entre membres et alumnis.
        \end{itemize}
    }




\cvsection{Certificats}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}[leftmargin=*, label={--}]

 
    \item {Introduction to Natural Language Processing } ~\href{https://www.datacamp.com/completed/statement-of-accomplishment/course/a8eee16c63a06b323598786310d96364deae6baf}{\color{accent}\faExternalLink*}
    \item {Machine Learning with Tree-Based Models} ~\href{https://www.datacamp.com/completed/statement-of-accomplishment/course/b6c9e818cebc1b70fb670fea2b05036487099f07}{\color{accent}\faExternalLink*}
    \item {Intermediate Deep Learning with PyTorch} ~\href{https://www.datacamp.com/completed/statement-of-accomplishment/course/e4618121fd4ea6e5b8c467c0e868b6acd179cae7}{\color{accent}\faExternalLink*}
    \item {Unsupervised Learning in Python} ~\href{https://www.datacamp.com/completed/statement-of-accomplishment/course/4d00196842c2ff202c5793811d0d0a453fa89193}{\color{accent}\faExternalLink*}

     \columnbreak
         \item {Intermediate Deep Learning with PyTorch} ~\href{https://www.datacamp.com/completed/statement-of-accomplishment/course/e4618121fd4ea6e5b8c467c0e868b6acd179cae7}{\color{accent}\faExternalLink*}
{\color{accent}\faExternalLink*}
    \item {Flutter Masterclass (Dart, APIs, Firebase \& More)} ~\href{https://www.udemy.com/certificate/UC-5e7d2e7e-1653-4892-b182-ca917d4ab236}{\color{accent}\faExternalLink*}
    \item {Understanding Cloud Computing} ~\href{https://www.datacamp.com/completed/statement-of-accomplishment/course/891dc257dd4a946c43aa4d68eeda7a5d647ef956}{\color{accent}\faExternalLink*}
    \item {Data Manipulation with pandas} ~\href{https://www.datacamp.com/completed/statement-of-accomplishment/course/035df46787d22b5c502f0c1570efe5646a5019f2}{\color{accent}\faExternalLink*}

    \item {Deep Reinforcement Learning in Python} ~\href{https://www.datacamp.com/completed/statement-of-accomplishment/course/6eabc225e3c3dd82673fd35455952ee0881ce651}{\color{accent}\faExternalLink*}
    
\end{itemize}
\end{multicols}

\cvsection{Compétences}

\begin{itemize}[leftmargin=1.5em, itemsep=0pt]
    \item \textbf{Langages \& Développement} : JavaScript, TypeScript, Kotlin, Python, PHP
    \item \textbf{Frameworks \& Technologies} : React, Next.js, Flutter, Express.js, Nest.js, Django, Laravel
    \item \textbf{IA / ML / DL / NLP / Vision} : PyTorch, scikit-learn, spaCy, NLTK, YOLOv8
    \item \textbf{Cloud \& Virtualisation} : Microsoft Azure, Docker, KVM, Kubernetes, VMware
    \item \textbf{Bases de données} : MySQL, PostgreSQL, Oracle, MongoDB, Firebase, Elasticsearch
    \item \textbf{Ingénierie Logicielle} : Git, CI/CD, Jenkins, tests automatisés
\end{itemize}

\vspace{1em}





\end{document}